\documentclass{article}
\usepackage[letterpaper]{geometry}
\title{Currículum Vitae}
\author{Fabián Eduardo Ferrada Merino}
\date{18 de Mayo, 2026}
\begin{document}
	\section*{\centering Fabián Eduardo Ferrada Merino}
	
	\begin{center}
	\centering
	mferradafabian@gmail.com --- +56 9 7920 1929 --- Chillán, Ñuble --- github.com/fferradamerino --- linkedin.com/in/fabián-ferrada-merino \\
	\hrule
	\end{center}
	
	\textbf{Resumen profesional}
	
	Ingeniero Civil en Informática con experiencia en desarrollo backend (Java, Spring Boot, PostgreSQL) e interés en programación de bajo nivel y computación gráfica. Capaz de diseñar APIs RESTful y herramientas de software complejas combinando habilidades analíticas con experiencia práctica. \\
	
	\textbf{Experiencia Laboral}
	
	Docente de Laboratorio en Universidad del Bío-Bío [Jornada parcial] \par
	Marzo, 2026 --- Actualidad \par
	Chillán, Ñuble --- Presencial \par
	- Desarrollé e integré un simulador de software para una arquitectura de procesador docente tipo RISC, facilitando la comprensión práctica de sistemas de bajo nivel. \par
	- Conduje pruebas iterativas de usabilidad, iterando sobre la herramienta hasta alcanzar un 80\% de aceptación por parte de los usuarios. \par
	- Aseguré la adopción del sistema, el cual es utilizado actualmente y de forma activa por más de 40 estudiantes para validar sus diseños de hardware en la asignatura. \\
	
	Practicante Universitario en Vita Wines House [Jornada completa] \par
	Diciembre, 2024 --- Febrero, 2025 \par
	Chillán, Ñuble --- Híbrido \par
	- Diseñé y construí pipelines de datos eficientes para el procesamiento, entrenamiento y alimentación de conjuntos de modelos de Inteligencia Artificial. \par
	- Desarrollé la lógica y conectividad de una aplicación prototipo utilizando el motor Godot, integrando exitosamente la API REST de Hugging Face para dar vida a un chatbot y un avatar virtual interactivo. \par
	- Aceleré la validación técnica del producto, completando de manera anticipada un avance del 25\% sobre los objetivos globales estipulados para el proyecto. \\
	
	Ayudante de la asig. Estructuras Discretas en Universidad del Bío-Bío [Jornada parcial] \par
	Septiembre, 2024 --- Diciembre, 2024 \par
	Chillán, Ñuble --- Presencial \par
	- Programé código de ejemplo y elaboré material técnico para facilitar a más de 50 estudiantes la comprensión de algoritmos y fundamentos lógicos-matemáticos críticos para la informática. \par
	- Revisé código y evaluaciones, fortaleciendo mis habilidades de code-review y comunicación técnica al explicar conceptos complejos de forma clara. \\
	
	Desarrollador Backend en Equipo Ntek [Jornada parcial] \par
	Abril, 2024 --- Mayo, 2024 \par
	Chillán, Ñuble --- Híbrido \par
	- Arquitecté y desarrollé APIs robustas utilizando el lenguaje Scala y bases de datos relacionales PostgreSQL para soportar la lógica central del producto. \par
	- Traduje los requerimientos de negocio en soluciones técnicas mediante el levantamiento directo de feedback en reuniones iterativas con más de 5 clientes, asegurando la alineación del desarrollo con sus necesidades. \\
	
	Practicante Universitario en Corfo [Jornada completa] \par
	Enero, 2024 --- Marzo, 2024 \par
	Chillán, Ñuble --- Remoto \par
	- Desarrollé la arquitectura backend y la gestión de datos para una nueva aplicación móvil institucional, participando activamente en todo su ciclo de vida de desarrollo. \par
	- Iteré sobre las funcionalidades del sistema aplicando la retroalimentación obtenida directamente en reuniones con clientes clave. \par
	- Logré un 90\% de completitud del proyecto según la evaluación final técnica, entregando una base de código sólida y preparada para su futuro despliegue a producción. \\
	
	\textbf{Educación}
	
	Universidad del Bío-Bío \par
	Ingeniería Civil en Informática \par
	Marzo, 2020 --- Marzo, 2026 \\
	
	\textbf{Certificaciones}
	
	Learn React --- Codecademy \par
	Fecha de expedición: Septiembre, 2025 \\
	
	Quantum Computing Made Simple --- Udemy \par
	Fecha de expedición: Septiembre, 2025 \\

	\textbf{Proyectos}
	
	Sistema municipal de Postulación de Becas \par
	Periodo: Enero, 2025 -- Actualidad \par
	Tecnologías: Spring Boot, Spring Security, Angular, MySQL, Docker y Nginx. \par
	Enlace: github.com/fferradamerino/sistemabecas \par
	Desarrollo full-stack de una plataforma web para la postulación de becas utilizando Spring Boot y Angular. Pretende ser una plataforma moderna y eficaz para los postulantes y administradores del sistema. \\
	
	Diseño, Implementación y Simulación de la Arquitectura de Microprocesador M32 en Logisim Evolution (Universidad del Bío-Bío) [Proyecto de tesis] \par
	Periodo: Mayo, 2025 -- Enero, 2026 \par
	Tecnologías: Logisim Evolution, Python, Java, Mockito + JUnit, y Github \par Actions. \par
	Enlace: github.com/fferradamerino/m32logievo \par
	Implementación de la arquitectura M32 utilizando Logisim Evolution y técnicas de microprogramación. Actualmente utilizado por la asignatura de Arquitectura de Computadores en la Universidad del Bío-Bío. \\
	
	Extractor de Archivos BND \par
	Periodo: Octubre, 2025 -- Noviembre, 2025 \par
	Tecnologías: Go y Ghidra (framework de ingeniería inversa). \par
	Enlace: github.com/fferradamerino/bnd\_extract \par
	Herramienta desarrollada a través de un proyecto de ingeniería inversa sobre el código del videojuego Kuon (2004) con el fin de hacer modificaciones (modding) de assets en dicho videojuego. \\
	
	Generador cuántico de números aleatorios (simulado con Qiskit) \par
	Periodo: Septiembre, 2025 \par
	Tecnologías: Python y Qiskit. \par
	Enlace: github.com/fferradamerino/generador\_aleatorio\_cuantico \par
	Desarrollado utilizando Python y Qiskit, fue concebido como un proyecto experimental durante una charla de computación cuántica realizada en la Universidad del Bío-Bío. \\
	
	Biblioteca de carga de archivos PNG \par
	Periodo: Enero, 2024 -- Marzo, 2024 \par
	Tecnologías: Go. \par
	Enlace: github.com/fferradamerino/pngloader \par
	Desarrollado como una investigación personal sobre el formato de imágenes PNG. Su propósito fue la carga de texturas en un proyecto de \textit{game engine} utilizando Go y OpenGL. \\
	
	\textbf{Habilidades, herramientas y lenguajes de programación}
	
	\begin{itemize}
		\item Lenguajes de programación: Java, Python, Typescript, Dart, SQL, Ruby, Scala, HTML, Javascript, Assembler, Go y C.
		\item Frameworks y Librerías: Angular, Spring Boot, Spring Security, NestJS, ReactJS, React Native, Flutter, JUnit y Mockito.
		\item Herramientas de software: Nginx, BizAgi, Docker, Linux, Google Cloud Project, PowerBI, Oracle SQL, PostgreSQL y Logisim.
		\item Habilidades: Desarrollo Backend, Docencia, Desarrollo de Aplicaciones, Inteligencia Artificial, Sistemas Embebidos, Internet de las Cosas, Computación Gráfica e Investigación.
		\item Idiomas: Español e Inglés Profesional.
	\end{itemize}
	
\end{document}